等待panasonic全片幅無反專區

9月25號發佈 期待中
呢部應該會驚喜過nikon同canon既無反

到時睇下佢有無鏡玩
出得全片幅機，點都會出返d全片幅鏡頭

希望部野拍片功能打殘sony

Nikon加Canon既價

本身用開m43諗住升FF, 睇完cn嘅機都應該轉sony, 而家可以等埋Panasonic 對焦， 介面都好啱我

出部4:3比例既ff，影出黎會唔會有中幅味

拍片勁過sony唔出奇，加埋有前後反芒😏 sony優勢大減，剩低鬥感光元件者

GX8+7-14/f4, 15/f1.7留名

同你一樣既境況，我一直想轉無反，C/N剛出既全片幅無反既規格有不少缺漏，但又唔想轉sony，依家真係等panasonic睇下點，如果panasonic都係唔掂，唯有買返單反

唔掂就買a7r3

我估計個價錢同A7Riii同z7相近

唔太鍾意sony個touch mon同無反mon，所以一直卻步，唔考慮中

買邊間廠嘅無反都好過買單反啦
單反一定係慢慢俾相機廠陰乾直至死亡
到時你揸住成手單反鏡點算？
一路用開單反已經成手鏡就話無奈接受啫
你新入坑依家先開始累積單反鏡就笨柒啦

所以依家等埋panasonic個部先，最後無得揀先揀a7iii啦

假奶假奶

gh5用家留個靚名

佢出得全片幅，都預左m43就黎到盡頭

gh5s係咪可以賣得

其實而家D電話越出越勁...M43既進步又唔多...OM出D大光圈既又重又貴, 仲想用相機影相既有幾多個會肯繼續投資落M43...

得返OM撐m43

部機好似會好勁

對焦最返好d屌打全部

FT5
The new Panasonic Full Frame camera is not just a video focused camera. And most certainly it’s not an entry-level Full Frame. This will be an ultimate High End Full Frame camera that aims to compete against the best cameras of the competition like the Sony A9 and Nikon D850. But it will have two distinctive characteristics:

1) it’s strong in both video (4k) and stills (has High resolution sensor!)
2) It’s cheaper than the competition! -> Unconfirmed…but yet rumored to be around $3,000…

This sounds like a killer camera because it will have three things in one: great video, super speed and high resolution all in one camera!

睇43 rumors話部機將會係集高影片質素、高像素同埋高速度於一身既機，會係同A9同D850同grade，但售價會便宜過前面個兩部機，大約3千美金

如果加埋個轉接環用到canon既EF鏡，有埋前後反mon、再加雙插槽，C/N兩部無反可以收工，另外可以屌打sony

出部full frame拍片機就好

呢部咪就係無crop既full frame拍片加埋拍相既機

鏡先係重點

假奶

駁到canon d鏡，仲唔屌打晒😏

對唔到焦就玩撚完

等出FF ,收二手m43

想要pan gm + 15mm

仲有5日就可以見到松下第一部全片幅無反既真身💪💪

我一定買唔起

如果部野真係掂，依家儲定錢買 ，都差唔多既

新機用Leica SL mount

Sigma係partner

唔係呱

有d睇頭

部機平左 枝鏡勁貴

用緊m4/3一直想轉會

死馬會出鏡

想買部P記拍下片 見到 GH5 真係好sharp

但平d果幾部會唔會差太遠

勁過Leica Type 601 就唔錯了。

m43係已死亡

我要執平貨

gm1 + 15mm

我真係好鍾意gm1咁細細部既機
又有得換鏡

係呀M43無人用架啦, 快D放

利申: 留名執平貨

I have both, is really nice

細一倍版既rx1

我最近打算放gh5同些少拍片裝備，有無興趣收？

我諗我budget 未必收到 thx 巴打

(FT5) Panasonic will launch two new Full Frame cameras at Photokina! Both with IBIS and 4K60p!

兩部都有機身防震
4k60p
仲有三支鏡(24-70, 50mm大光圈, 70-200)

睇住sony黎打，據聞仲要有A9既高速連拍添😏
Canon無反收工吧啦

但下年3月先賣兩部機 有排

3月賣岩晒，有時間儲足彈藥去買，時間岩岩好

有咩放?

亦都夠sony 出 a7siii 反擊

拍片唔係商業級, sony 一定俾pan 屌打

A7s系列 從來着重拍片，就睇下大家鬥拍片邊個勁

玩具黎咋

Panasonic 應該會有假奶鏡

唔會啦， 有都係真奶價既鏡

佢要有422 10bit 4k50fps 先夠gh5打

用緊gh5 and a7s2

反而期待sony a7000，a7系愈出愈大部，插埋af鏡根本就同單反一樣size，富士仲弱智，冇ibis但個機身同人FF一樣size

加埋都幾多野, 有無興趣tg傾? 我tg @Leomon

XH1有
a7000有側反的話 對p記m43堆機真係好大打擊
所以Panasonic出FF都係醒目既

若只係側反&電量 更高
A6500其實冇

乜升級感
市面上仲有XH1 GH5
有其他選擇時

未完
A7000反而又唔夠吸引
唔夠人平 (除非本身有鏡)
性能上又唔突出
買設a6500/a7rs2仲好

XH1同a6500個size都差好多下，仲未計價錢，如果a7000有4k 60p 都幾肯定屌打其他apsc

講緊富士冇ibis既係xt系列，機又大鏡又大

A7000要有4k 60p 側反 高電量
淨機身可能都有a7iii 89成價錢
否則堆1吋dv 仲邊有人買..
XH1係貴在堆鏡啫
D build in filter贏晒
價錢上亦低過a73 甚至將來a7000
當然一開始就係想同a7iii a7siii爭餅仔
不過size既問題 a7000電大左 仲要解決拍4k散熱問題
可能都會大部過a6500

新機用"S"命名

如果真係得A73 8成價錢，好多人我估會轉P記
SONY堆鏡價錢真係不敢恭維

我諗個價應該會同A73或EOS R相近

入門級個部相信賣1萬7到

p記公關技兩？
每日放啲放啲咁黎谷人氣

p記m43 d價錢咪仲衰

網上話一部係2400萬像素，一部4800萬像素

L-Mount 聯盟

今晚六點半睇直播發佈啦

終於都黎啦，希望所有基本規格齊備，屌打nikon同canon既無反

至少錄影功能肯定屌打c n
其實pana將ff sensor 擺落g9機身已經好正 今次發佈都係睇吓pana係堅持dfd定係轉phrase detection

好期待

43 rumor講左會仍然用dfd，不過係升級版第2代，仲會加入AI功能

Panasonic 今次有機身防震，4k拍片又無crop，仲要有雙卡槽，單係呢幾樣已經打晒canon個嘴巴

將SL鏡下放落埋Panasonic度

Panasonic自家都會推出全片幅鏡頭 正

sony標緊汗

瀨緊屎

老實講
前幾年得sony有mirrorless ff先焗住買佢
而家nikon canon都出埋
加埋panasonic呢部
我諗唔到有咩理由要買sony

$
如果a7r3 再減價， 分分鐘同panasonic差成皮野

a7r3減價唔出奇
應該係話sony減價唔出奇
佢d相機價賤過地底泥

有錢我一定買panasonic果部

儲多少少都要買啦巴打
我玩過sony
以後都唔會掂

有另一個電子大佬加入，唔多唔少都有影響，而且仲要有萊卡同適馬支援，再加上panasonic錄影功能從來強勁又唔擠牙膏

Panasonic高階個部相信都係賣二萬幾港幣到

最好係啦， 但唔係傳話近usd4000?

始終sony黎到第3代，好多問題都調整好咁濟
就咁睇，nikon同canon至少要去到第2代既全片幅無反機先會開始成熟
至於panasonic就睇佢一開波呢兩部新機會唔會有擠牙膏出現，如果無，加埋鏡頭又可以支援不同既mount，絕對能扭轉sony個無反皇者地位

係低過4000，不過睇佢都係2萬七最盡

可以買入門級個部既，咁咪唔洗愁錢問題，佢3月先開賣，依家可以儲住錢先

老實講，成日d人一講到無反就叫人買sony，其實sony並不算最完美，單係個touch mon有限制，另外個界面反人性化，只係無選擇，d人先覺sony 係最好，希望panasonic改變下個局面

我諗住買個部入門級玩下，還掂自己唔算玩到好pro，要4800萬咁高像素個部無乜用，依家開始儲錢都差唔多，我預左下年先買，到時評測出晒，可以慢慢考慮幾大陣線既無反機再決定買邊部都得

快啲吸走sony用家
想鏡平

趁sony病攞佢命

六點半個個先係panasonic開既會 會講佢兩部機

開始喇

留名文字轉述

b li ba la bi li ba la....

好撚大部

寧願佢講番日文

XQD + SD

3軸乜野lcd 唔識英文

Nikon

反mon呀

裝到SL鏡
不過SL支支都咁大

sigma: many high performance and unique lens

SL 鏡買唔起

不過有Sigma

d 鏡咁撚大枝既

屌你post死人相
傻撚左咩panasonic

m43 is still alive

Leica 10-25 f1.7

買適馬鏡算😏

呢支野要賣幾錢？
又可以裝係SL度
加個SL to m－mount又可以用係M機
ultra wide angle+大光圈

唔係m43鏡咩？

係m43

wtf...應該過萬

Fullframe 4k60p 唔知會唔會crop
冇就可以由A72轉會，唔等A7s3 啦

話事話 panasonic自己推出個3個鏡頭係邊3個

50.4 70200 24105

到時唔知有無kit鏡套裝賣

我都想轉
但又無價錢
部s1應該16000-19000

panasonic唔敢打返自己gh5
唔放422

貴部iPhone少少姐

只要無crop就已經心意滿足

比我想像大部少少，如果部S1價錢係萬六蚊會即買

仆街 d 2手sl 鏡又起價

Leica應該又會出新無反

Pana 好似未玩過crop，不過冇反mon

2020有8k video

有反mon喎

相信都係1萬7至1萬9呢個range

我唔介意等多陣，影開風景，
想等支靚廣角定焦鏡先買。

雙卡👍🏻 屌打晒垃圾canon同nikon

手感最實際

佢係咪好似無講防震？定係我聽漏左？（無睇片

個肥佬出嚟講咩柒戰爭死人呀，錯哂重點

好似 Body IS + Lens IS

Tiltable mon =可傾斜熒幕
即係反Mon?

無提到multi-angle🤔

睇下tilt都幾多

Tilt 到幾多

重點係3-axis

真
sony機0手感 d button錯晒

有雙防震 鏡頭加機身都有防震 又屌打左canon

一堆f/2鏡

應該有前後反mon，panasonic 一直都有

咁就好
更加吸引

titable 唔一定係gh/g 系平時係反mon, gx 系官網都用titable lcd 黎形容
唔知3-axis 係咩玩法, 睇機背唔似gh5/g9 有側邊反出黎個位

但detail 好似無講到

始終緊張拍片多d

s1

g9

有dual I.S.

The key features of the newly developed cameras, the LUMIX S1R and the S1, are as follows.

1. Capabilities with high definition and high level of expression achieved with the newly-developed 35 mm full-frame image sensor and image processing engine.
(Effective pixels: approximately 47M for the S1R and 24M for the S1)

2. World’s first support for 4K 60p video recording in a full-frame Digital Single Lens Mirrorless camera.

3. World’s first full-frame camera equipped with Dual I.S. (Image Stabilization), enabling handheld shots for dark or distant scenes that would previously have required a tripod or other equipment.

4. A double slot for XQD memory cards and SD memory cards, the first for Panasonic; and a rugged triaxial tilt LCD, emphasizing ease of use and supporting professional photography and videography.

5. Leica Camera’s L-Mount, making it possible to use interchangeable lenses that meet the L-Mount specifications of the partners Leica Camera and Sigma. Expressiveness is further enhanced by increasing options for interchangeable lenses.

不過early 2019先launch

呢個spec真係夠玩十年

個個位似反到

應該係呢種玩法

肯撚定貴到飛起

要等到3月

等唔到三月

咁咪反唔到去左邊🤔

拍片冇422? 咁可以專心等a7s3了

睇返43rumors 話係2019年年初上市

頭先上面有巴打話有422

頭先上面有巴打話冇422

巴打你可以share你呢段文字既link嗎 謝謝

師兄 呢段文字來源來自邊到

其實佢好多spec都無公佈， 詳情真係要等下年

應該係呢度

用leica出嗰隻SL to M環
用m鏡有埋exif

All we currently know is both cameras are capable of 4k 60p. There is no current indication whether it can record 4:2:2 10-bit internally. We do believe there will be some sort of crop mode available, but whether that allows for the use of APS-C lenses as well as M4/3 remains a mystery.

個發佈會無講422 淨係講左4k60p
可能之後會加既

掂晒，canon、nikon同sony🤣🤣🤣
2020有埋8k canon係咪仲擠牙膏

稍後等佢公佈詳細規格就知有無

隔離po d 死忠仲話定位問題
乜都無係應該, 唔岩用就過主

期待

大家會揀S1定S1R？

Canon真係收檔 nikon又係傻傻梗梗 好學唔學，竟然同canon暗底裡協議一齊用單卡槽

除咗名同像素之外乜都唔知， 點揀

咁又係 下年年頭會明朗化加啦

Sigma is going to make a Full Frame L-mount camera with Foveon sensor

The Spanish website Photolari had a chat with Kazuto Yamaki. And he confirmed that

1. Sigma SA mount is dead
2. Sigma will launch a new Full Frame Foveon L-mount camera!

Mr. Yamaki did not unveil when this new camera would be ready.

唔知表現會如何

原先想年底/年頭買a7iii但見到呢部好似好吸引
同價位應該會揀s1

哈哈 我都係咁話😁

S1，我由m43升FF已經係好大升級。

開始儲錢啦
唔知到時買咩鏡頭好 影人像唔知有咩鏡頭揀

我等到有廣角定焦鏡先入手，慢慢等。

我就仲可以等多一年既

大把鏡玩啦
有錢玩埋Leica鏡都仲得

真係到時要師兄你推介下有咩好鏡，小弟未算係轉業玩家

好似好撚堅
sigma leica panasonic要合體收canon同nikon皮

係時候放晒啲E mount嘢
迎接Pana S1

正有此意，咁多個品牌P記真係用得最開心
但為求畫質都係入左E MOUNT坑
係時候回歸

雖則話sigma 會出foveon senor 機, 但鏡頭黎計 sigma d 屎忽鬼一定一支鏡轉唔同插就算
Leica 完全係第二個market, 同埋d ff 機多數都pana 貼牌, 實際上係借個名幫pana 站台
結果都係pana 做主力

不過好期待pana 點打Sony, 電子性能兩間各有千秋
機身設計, 操控, 手感 g9 都屌打a7系
奶vs菜, 鏡群終於唔再因為唔同sensor size, 可以直接比較

想係無反世界收佢地檔🤣

依家有埋畫質，眾兄可回歸

相信nikon會先收檔😏

到底果兩支變焦鏡光圈係幾多， 點解唔可以俾人知

期待緊

等唔切啦 FF既P機 如果AF都跟得上sony canon同有10bit，跟住加多部S系高iso，仲唔係最強無反！諗起都扯扯地

電飯煲廠萬歲 追住其他廠黎屌

台灣mobile 01有人提左 個mon係用左類似富士XT-3既三向翻轉熒幕，即係無得前後反mon ，有點可惜，其他野都齊備晒

會唔會全片幅相機個前後反mon專利，只有canon獨家擁有？

個AF方面加入左AI唔知咩玩法

班友唔屌係唔得，要屌過先識驚

點解要咁做 其中一樣最有市場係反mon，好多vlogger最想有既野

屌爆牙膏廠

有少少可惜啦 但其他野齊晒 可以原諒

可以原諒 對我黎講 低炒側身影無咁方便

唔係喎 三向都可以做到180度反mon架 你睇fuji xt100嗰隻反mon就係

Xt100有得反，xt3 冇得反

leica

好勁

原本我都好期待xt3會轉用xt100嗰種反mon 可惜
xt3嗰隻就方便腰間打直影囉

所以真係要睇下最終部機出黎，到時先知點玩法

都係持觀望態度好啲
下年三月先上市
根本好多config 都未firm
ISO 電量 重量 fps af module 都冇
我估部機嘅完成度都幾低吓
好多電子野都未開始搞
淨係整好啲 hardware 野就 announce
似乎pana 都幾心急

btw 唔知點解好似聞到少少 NIKON DL 嘅味

不過點都好，我係支持pana 屌爆啲牙膏廠嘅

bad news

講真香港應該會少人用
啲人唔係渣C就渣N,排後就富記或者Olympic既啫
Panasonic真係少聽人會用

拍片好多人用啦

拍片見到但用呢個品牌多果部係攝錄機唔係相機喎
相機真係有好多人用咩,咁當我真係平時少見啦

gh5 gh5s喎ching
個spec係屌打其他廠喎 ching
雙原生iso 4k60p 422 10bit喎ching

痴L線 係咪要出？

我意思係覺得香港未必賣得好好啫
始終老手用開Nikon果堆唔知會唔會轉
無乜要求果堆用家又可能未聽過P記出相機都可以咁高效能吊打其他廠，仲當左佢地係電器牌子多過相機牌子就弊
呢部機既性能我當然就唔懷疑啦

唔係掛 中間芯插返入機身好食位喎

仲係用DFD
屌

應該係等埋A7S3先會confirm, 我最想知都係電量， 話哂Panasonic 本身都有做開電

新時代
N,C真係失色

佢應該有整左幾款spec, 不過未firm比咩

等埋Sony先睇下出幾多？

應該本身諗住sony會發佈A7S3先， 點知淨係得支鏡

其實主要目的都係想發佈左先，通知左個班想轉去C/N/S全片幅無反既人知，唔好咁快做決定，等埋我地個產品先好決定

我諗都預左香港唔太好賣，不過松下都唔太注重香港市場加啦，所以香港對佢黎講都無乜壓力😂

其實香港少人用仲好，拎出黎特別d😏

用左第二代DFD，再加埋AI功能
唔好係唔係都插左先，睇下個真機出黎個表現會係點樣先

都唔知真係失色定留一手啦，不過老實講，再係咁留一手，真係收得檔

放不下單反既所有野 = 死

出d咁既野
唔使理佢係咪留一手
點都係失色

少人用一定唔係好事

仲細咩, 要特別你買lytro 啦

其實最大問題係怕佢對焦唔掂
如果對焦搞唔掂，真係逼我去返其他廠

唔係松下唔注重啦, 係多得信興唔想做相機姐.....
你試下行貨個價同撕行label 水貨一樣價, 包保多人用好多

a7s3 真得等極佢唔肯出...
無知一問 metabone會唔會出adapter比呢個mount

根本而家d水就係撕咗label嘅行貨

有Sigma

從今開始 P記要重奪兵器排行榜第一位 無反先鋒

想用canon鏡

其實l mount已經有adapter, sigma應該又會出部新adapter

L mount係咪即係呢部既SL mount?

呢部同 leica/ sigma出既都係L mount

哦哦 即係宜家已經有EF轉L既adapter? 岩岩google搵到好似得呢隻

係lo

奶幾時出部sl2呀

都幾大部

應該同z7差唔多大

今日睇片真係無180度反mon

睇大家點抉擇 前後反mon得canon有

但cropped 4k係致命弱點

講左4K 60p有crop? 咁4K 30p有無crop?
Crop幾多？

我指canon 有crop

比師兄你嚇死

以牙膏廠性格 應該要等多年先會有r mount旗艦高階機

之前明明呢個係p記賣點，我用緊gx都覺得係優點

牙膏廠真係好pk, 睇膠攝講到支24105天上有地下冇，但部機就奄割版

1080P 係咪唔駛 CROP?

其實又有幾可影 4K.........

1080 60p邊間廠會crop...
除非120fps就會crop

手感 操控一定好過a7

大部少少都ok,其實好揸手，拎過a7就知，要加返手柄

P記好似唔錯..如果真係出左會放S記

冇可能

1080基本上唔會crop啦
雖然唔多影4k，但好多人都會覺得間間都提供4k拍攝，無理由得你間廠無加嗎

點解冇可能?

一睇就知係罪大既打手

canon食得屎，當用家狗咁撚丫嗱

下 宜家拍親野都4k架喎...

我唔追ff 等ff出買 m43

我個人少拍片，主要影相為主 當然有4k點都好過無

拍片有4k就用4k，過多幾年4k成主流時睇返1080可能唔慣

擠得牙膏多，係要還債加

真係幾欣賞P記既拍片

想入手買部拍下日常生活 旅行 vlog咁

諗緊要G85 定 GF10

1080p 都好sharp 但冇120fps

唔屌唔撚得

暫時嘅機黎講自動對焦輸係真嘅？
希望今次有大進步

120fps 可以學李安拍 Billy Lynn's Long Halftime Walk 咁？

120fps 打算玩下慢動作 有feel d 旅行拍

不過今次呢兩部新機會唔會係大陸製
睇大陸d網站，有內地人話係大陸組裝
Canon同nikon 新機都係日本製

邊有咁多日本製

GH5都係MIC

咁就慘 擔心造工
話晒LUMIX 10周年，轉返去日本做好d啵

M43黎講， om要買行貨， pana要買水貨

我本來都係奧巴既一份子，豐澤、百老匯個d大舖好似唔多見賣panasonic lumix相機

要買行貨去PanaShop;
我3部Lumix都係去星際買水貨，一直無問題。

最抵死係panashop完全無優惠，唔似百記個d聖誕或新年會有d優惠咁

水貨算啦

對水貨有陰影 都係行貨有保證又有保養

最戇居係信興完全冇優惠

而家d機 應該MIC唔敢講quality 點
以前Gx7 同1235 果d都是MIJ
買水貨平好多，而且touchwood用到而家都正常操作

未用過LUMIX，係咪冇行貨賣？
信興唔想做保養？

專門店一定有行貨

成街都係撕咗行貨label嘅水貨

啫係信興唔想放咁多資源落相機到？

唔知出FF會唔會變

XH1有build in nd filter?

行貨就一定有得賣，只係唔知百老匯、豐澤或者蘇寧鐳射個類大舖有無得賣者，而且panashop呢類專門店個價一定跟返官方，所以好多時好難會減到價

其實崇光百貨個panasonic陳列室間唔中都好似有優惠

Made in china唔係掛

相信唔會點改變
香港個代理一心只想搞電視、電飯煲同埋洗衣機，賣廣告都只係賣呢3樣產品

信興作為代理
咁多年嚟不思進取

如果真係made in china 我都真係有機會考慮返nikon部z6，但S1既規格又真係好過nikon🤦🏻‍♂️

公關營銷真係好不濟，根本每年應該搵2、3日設定為感謝祭，專係呢幾日，所有產品都有唔同優惠先得加嗎

又或者同銀行合作下，同信用卡又會有優惠咁先得加嗎

Pana 太多生產線喺中國，習總點會俾佢走曬

Pana shop有

D 鏡都係？

我部11年買嘅g3都係mic, 到今日拎返出黎都冇問題

鏡應該日本

可能心理影響啦 主觀認定左MIC係唔好
不過屋企有部MIC奧巴既機，到依家用左7-8年都仲ok，相信品質控制做得好，應該無問題，加上panasonic出名耐用，個品質控制相信做得幾好

Panashop有優惠？ 我少去panashop買野，都唔太清楚
我剩覺得panashop個班職員，有種比人覺得唔太專業感覺，可能對家電專業，但會對攝影純熟？ 又真係唔覺，有野問佢都未必解答到你

所以咪話買水貨囉 真係要行咪去專賣相機嘅鋪-CAM2/永成之類， 而且部FF真係多人想買， 百老匯之類都一定會有， 而家少係因為會買m43嘅人已經少，買M43 而買pana嘅人仲少， 多數都買OM

A7s3 吹到咁大 一陣又冇料到...

其實最盡你個sony咪整個8k出黎，睇唔到有咩更勁既野仲整到

你估佢肯唔肯放4K 60P 422 10bit 落a7s3

因為FS5 MK2 拍4K都係得420 除非你用recorder

銅鑼灣我見過有一兩個都影開相嘅

eos r都好掂喎

唔放都要放啦，依家見panasonic整4k 60p，睇佢個款原本諗住推出A7S3，點知無斷斷殺部S1出黎，所以即刻延遲

真唔真呀 師兄
睇性能z6就win硬EOS r，但EOS r個前後反mon我又好鬼鍾意，真係搞到人1516，好難決定

話唔埋...我點都估唔到佢夠膽出部咁既FS5 MK2...真係當D用家狗咁撚

所以我唔敢抱咁大期望係A7S3

canon 同 sony都係驚打返自己既c同fs條line

但如果佢唔放422 10bit落A7s3又係比pan記屌打

Pan記拍片個AF得唔得？
我宜家用A72都幾順同準

所以基本一定要有4k 60p 另外可以輸出 4:2:2 10 bit

快過Sony

Externa個堆preset

我睇死佢唔會放internal 422 10bit落a7s3

可能本身冇, 而家知Panasonic要出FF無反就好難講

SONY左右做人難, 佢一放internal 422, FS5可以收皮

同埋我覺得panasonic有機會會改變個規格，因應sony既動作，始終部無反仲係開發緊，未係最終

其實我覺得S1R至少有8K連拍但見到Sony淨係發佈左一支鏡所以乜都唔講

Pan記由頭到尾都冇講過有internal 422, 不過有XQD卡但冇internal 422就有D怪雞囉

我諗panasonic佢無理由咁傻下嗎
可能到正式發佈先會詳細講啦
不過見大陸有人話係4:2:2 10bit

Dpreview 有提到S1系列既電池

The S1R we handled was missing a battery, but Panasonic tells us that battery life was a priority in the new models and as such, both will take a new, larger-capacity battery than those found in the company's M43 cameras.

有埋422 我覺得部s1 2皮走唔甩

最想知就係電量, 話哂Panasonic 本身有整開電, 希望會比Sony更好

我覺得兩部其中一部一定會有422 10bit
仲未計信興食多千幾2千

其實sony去到第3代 d電都勁左好多，仲影到700幾張相

我都信會有422 10bit
真係會吸引好多人

因為panasonic 講明 一部主打高像素、專用黎影相
另一部就七分影相、三分攝錄，擺到明暗示S1主打有攝錄功能

我仍然係信S1R影到8K

所以睇下SONY想繼續保住佢FS條LINE定係放手同對手打

如果佢死都要攪住FS條LINE, 就一定唔會放Internal 422, 可以又係只係放external 422落A7S3

難左d啦，因為25號個日提都無提過

奧巴一係就無心想搞full frame，一係就係想同sony合作

2020奧運，Sony 下年年尾出a7s4先support 8k 會太遲，焗住a7s3 就要加
S1r 機能夠上8k, 應該想睇住a7siii 咩料先開幾多功能，或者玩貨金
之前出完g9 銷情唔好，Pana 講過唔會再出太類似嘅機，寧願轉玩比錢買firmware for 新功能

拍片的人點解咁留意A7S ? 我返而留意佢地唔的Top model camcorder, 因為可以比較到邊間廠的功能好用D 同睇佢地下放幾多落相機到

top model? 即係FS7果D 定係要上到F5, F55?

因為a7系列係最affordable 同 最多人用, 所以比較多人留意都正常既

加上宜家拍片既野愈黎愈細 功能又強 選擇又多 所以好多人期待佢a7s3係可以去到咩位

而家市場要hybrid機，又要拍片又要影still

8k
多左

遲D咪知囉

整個6k都夠獨步天下

影到8k 點解唔放落eva1

eva1幾時出

一年都未有
8k
堆c200 fs7 eva1 ursa mini pro全部收皮

照你咁講gh5s都唔應該出

而且pana 分分鐘年頭出果陣得4k, 年尾叫人俾多一皮軟解拍8k

8k 60p 422 3皮做到不是夢

咁又一定冇可能， 雖然都係ff下可以， 但正常應該都有m43時代用黎影相嘅4k拍照同先拍照後對焦嘅upgrade 版， 而eva1收皮就一定， 佢出得拍8k嘅機一定係L mount

Varicam 都未有啦

係方便,但拍片都唔就手

我嘅意思係你留意佢哋最貴嘅拍片機你就知道佢哋擠 幾多牙膏出嚟比相機

如果拍片揾食 ,我見返而覺得FS5多人用. 玩玩下就最多人用相機拍.

因為camcorder 的操作同相機係兩個世界.

Panasonic 同 Sony 都算好大放了

FS5真係好雞肋 佢個4K 420真係大打折扣...

我就係見佢FS5都咁樣就知道佢A7S3大概係咩料...

but I really want the electric ND filter

佢個ND係正既

422 10 bit 我自己都有用GH5 拍,但size太大,同hardware 要求太高 負責 剪片條友唔比我拍

自己部電腦都係掹掹緊剪到

睇mobile 01，有人話係facebook發起群體請願，希望panasonic幫S1換返前後反mon

但grade色後製好好多

條友無轉proxy剪咩？

有,但render 片慢ma
同output 出返422 video 都唔細size

再加 effect 就不得了, 可以瞓過覺先

我拍 log 先用10bit, 一般比較寫實的拍攝都拍返709

的確應該轉番GH5果款反mon

有返反mon，我相信可以完全碾壓C/N既ff無反，甚至sony

係咪Canon 有拎FF反mon專利果d事？

真有其事？

咁A99M2點解釋?

唔覺得會有呢d專利

a99個種結構完全唔同

gh5同canon真係似
可能ff 呢個反mon結構有專利

冇專利就全世界用緊啦
呢啲反mon又唔係高工藝到冇人抄到

其實換個方法表達反MON咪得

富士xt100個種tilt+flip好聰明

就係想佢用xt100個隻，可惜.....

出個ppt同機殼就打曬j, 講到上屌cn下姦s

S1對焦問題，panasonic負責人有提及到點解仲用dfd同埋加入AI又點解

深度學習更具發展潛力

至於有人覺得新機 S1 及 S1R 的體積會否太大，山根洋輔表示 Panasonic 要保證相機的專業性和操控性，而新一代的 DFD（Depth-from-Defocus）散焦測距技術會是 S1 及 S1R 的一大重點功能。在過往的自動對焦功能，各相機品牌都會同時考慮三個因素：對焦的位置、對焦距離，以及是對焦的準確性，而 Panasonic 在過往的第一代 DFD 技術已經解決後兩者的問題，反而「在哪裡對焦」才會需要人工智能作深度分析拍攝的場景，透過不斷拍攝令相機「學習」，S1 及 S1R 可以更快尋找眼睛在臉頰上的位置，甚至日後可以用來自動尋找天空中的鳥類作對焦，這些都是新一代深度學習對焦系統的威力。

聽完更加令人非常期待

唔洗j，根本碾壓硬
C/N/S既全片幅無反各自有令人不討好既缺憾

咁p都有缺點
真係唔洗打咁大飛機

未有機賣街，未有評測，ISO，連拍，對焦速度未有資料就已經知道可以碾壓硬C/N/S ，犀利

我諗起一兩個月前個個期望C N出部勁野打柒sony
結果依家個個都話等下一代先考慮

咁呢個係P記post，P記用家係度打飛機又好正路呀，你反駁因住俾佢哋話你係C/N/S是但一家打手呀

Sony fanboy好撚煩呀收收皮啦你地
人地打飛機打到上天都係人地既事啦
都開買圍爐post圍內打 關你撚事呀
死返自己Sony post啦

之前Canon出Eosr已經踩曬入黎吠

咪話我cns打手囉 spec都未出就打曬j真係

咁有期望都係好事嘅！
客觀啲咁講P記目前帳面數真係唔錯嘅，至少知道4K60P呢樣係真係領先，但其他資料都未齊，未有評測就話碾壓全部，個飛機又打得大咗啲

咪係 我點自high都係係返panasonic個post自high者
一大班酸到不得了既人入晒黎

單係一個雙卡槽已經ko左C/N無反，呢個事實黎，唔洗等下一代

M43部g9 變做FF

咁我又無話師兄你係打手，事實full specifications 又真係未出晒黎，實測又未有，我又真係唔應該去到咁high，只係興奮難以掩蓋，因為終於有一部岩自己心水既機出現

好多sony fanboy唔抵得

不過Sony係世界無敵既唔洗fanboy護航都係世界無敵架啦
係覺得自己個brand勁就收聲啦
從來都係廢柴先大大聲 有料既洗鬼日日講

ching唔係講你
係上面幾隻同其他更多唔講啦

佢地出現得就係拎Sony出黎
公海無論問乜鳩都係Sony得啦其他brand垃撚圾

仲踩埋入其他brand圍爐post真係好撚煩
講野又冇建設性又根本唔打算討論

如果定價同Nikon差唔多就好

S1 相信差唔多定價

我宜家都係屬意Nikon Z6/ LUMIX S1

我暫時都係選擇呢兩部，而且諗住下年年中先買，到時可以睇晒兩部機既評測再慢慢考慮要邊部都未遲

我宜家放咗部A7II先，等出年先買返部數碼機

期待部signage foveon ff多d

apsc 都運算唔到啦, 仲FF?

除非p記送粒u俾佢，加埋sensor design

foveon sensor 低ISO真係無人能敵
如果佢今次調到可用ISO1600-3200,大把客仔

sigma官方宣佈咗要develop ff camera, 所以先join l mount

佢出實出到架
出黎用唔用得真係好大個問號

佢既apsc 都玩左超過十年，成績係點

唔奇, sigma肯放棄唔再出自家sa mount機去join l mount, 我估pana背後可能應承幫sigma搞掂啲電子野先拉攏到sigma一齊玩l mount

Sigma幫佢出咁多鏡點會冇代價

大家互惠互利者

話事話sigma會唔會出個adaptor 比S1同S1R可以用到canon 個堆EF鏡

會呀

咁就好啦，唔知下年有得賣街未

右邊果張

好波 2019有得買

Petition: Panasonic to give the Lumix S1 a Flip-out Fully Articulating Touch LCD

請求都無乜用，pasnasonic明顯選擇左唔要前後反mon既道路，改變唔到

如果部機設計成主力影相，3軸tilt 好過GH5 果種反mon, tilt 果陣又唔會頂L 架/USB 線

如果真係咁就好

fully articulated 嘅mon 你唔需要反咗180度先黎tilt, 先反到90度, tilt完, 再反到180度就得, 好快就習慣, 用開fully articulated真係太方便, 返唔到轉頭...

我知可以90度較完角度再攤開個mon

風景攝影，Studio 常用的L 架有機會攤開果陣tilt 唔到，全開都有難度，Tilt 應該更難

S1 S1R 好似GFX 咁橫直度可以機後Tilt 會更適合,
如果Panasonic 日後有部GH5s 咁取向的L Mount FF, 有反mon 合情合理

universal L架唔得, 要買gh5專用

如果圖中咁再扭上下就會比L 架打直果邊頂住
打直上左腳都有機會頂雲台座

想買G85 拍下vlog 日常生活同 旅行

配邊支鏡好 我發現超廣都冇OIS

平價選擇支 12-32 kit都有OIS

好似最廣得 12 有OIS 但如果買7-14 或者 8-16 好似用唔到個Dual IS?

睇返GH5都係Photokina出消息, 1月先正式發佈, 3月底賣

Plan緊4月去日本賞櫻 希望有機用
不過我應該會帶多部120機影fortia

3月底去歐洲 睇黎都係A7R3

我會放咗部A72
應該到時得返部Fujifilm S5pro+X70

s5 pro 仲有起到?

睇下到時發佈會個陣會唔會宣佈早d賣街啦
我勸你買z6/z7啦 ，如果買唔切S1/S1R，sony真係唔多掂，尤其個touch mon同個介面，加上手感差，相機加埋鏡會唔夠平衡，頭重尾輕

上年買返二手，可以用Nikon鏡，又可以有富士色

所以panasonic部機真係睇住兩間大廠轉無反黎出, 唔係針對住SONY
本身想買Z6,Z7/EOS R既見到Panasonic呢兩部就可以等等先, 會買SONY既就一早買左

不過聽canon rumors講下年2月會發佈EOS R既高階版，所以幾大都要等埋下年1、2月先好決定買邊部

我覺得睇所有新機暫時所顯示既規格同性能，暫時個排位會係：Panasonic LUMIX S1R> Nikon Z7>Lumix S1>Nikon z6>EOS R

EOS R pro若有，咁就有機會排第1

但下年1,2月， A7R3 分分鐘落到去z6個價

我都有諗過呢個問題，下年就算去大舖買A7R3淨機身可能會連2萬都唔洗就有交易， 可惜Sony機有d野真係不能接受，個touch mon係堅廢，同埋手感真心唔算好

G85有ibis, 鏡無ois都唔大問題

我都知 但除咗pana果部， 其他對我黎講都冇分別

Anyway Thanks 巴打

但好似加埋鏡先齊晒五軸

咁又唔係，nikon個兩部有齊機身防震，而且張記憶卡係XQD，會穩陣d，仲有z6 4k 係無裁切 係好過EOS r

換咗nikon咪難咗搵籍口俾自己轉返pana...

係加，基本上係睇想入邊個陣營

可能最後panasonic個對焦唔多掂，而令你去nikon呢

我覺得Leica部SL同CL P記都有份參與好多
所以唔係太擔心部S1 S1R對焦唔夠快

Panasonic 同 Leica develop 左SL mount。一段時間啦, 又唔係第一部SL Mount 機

望下leica q 就知Panasonic ff 可以去到咩地步

部Q同SL個EVF靚到核爆
我唔信係由LEICA自己做
肯定係P記做
部機真係幾值得期待

好似係epson造

之前睇過篇文，鏡頭一間，processor 另一間，電子線路就Panasonic
Evf 可以睇睇g9, 有變形但超大, 好正

EVF一定唔差

G85 IBIS 同 Dual IS 分別唔大
放心買冇OIS嘅鏡用

習慣吓冇 PDAF C-AF反應一般好過

Thanks

睇到篇野話攝影機同相機已經唔同集團， 冇咗以下犯上呢樣野

呢排心情都好差下，睇見其他區係度開箱講新機，呢度就機都未見到真身，慘...

都要預1月先會正式發怖

係 所以8k 不是夢

Pan記拍片對焦準唔準？

wait until end of this month, we will know

點解？

M43嘅機會有update改善對焦？

GH5個d好似有firmware 出

yes G9 GH5 GH5S

L rumors話S1個sensor係用緊sony sensor，有無搞錯呀

有排都未出wor, 認真你就輸了

而且大把廠用sony sensor, 電話幾乎全部都sony sensor

Canon部EOS r pro 二月會發佈 ，真係要係canon同panasonic之間做選擇

仲期望canon?連1080 100fps呢d基本野搞咁耐都未出就收皮啦

M43出FF機分明係想重新賺鏡頭錢。M43所有焦段出到冇野出，宜家砍掉重練。真係正奸商。

如果有玩開C記有C鏡既緊係C記啦，有轉接環用得返舊鏡。

屌你快d出 s1 shut up and take my money
ibis,4k60p,internal 10bit 422,fullframe,weather sealing

啲鏡唔好咁撚貴 phase detextion af please

買住Leica 先lo

窮

我都屌晒鬼 要等到出年 好想睇下S1 贏唔贏到z6同EOS r

11月尾驚 忍唔到手入z6

正常都冇可能差過EOS R , 下年先出, 比Z6差就抵佢冇人買
但如果你講銷量就應該EOS R最好

始終canon市場推廣太勁 部機幾差都總有人買

S1同S1R肯定左係大陸製

興趣大減

C
好似不嬲都係MIC

依家望就望佢其他野無乜問題 特別係對焦方面 否則真係轉去nikon

都係要下年先知

我都係咁話

據傳S1R價錢同Z7差唔多價錢 連Kit set應該3萬幾
好似下個月會正式公佈規格

不嬲都係話1月正式發怖， 3月賣 ， 但我已經買咗A7R3

A7S3呢屌

A7R3 18k, 忍唔住買咗

希望佢盡早發佈
等到A73 15000有找
到時1月A73再跌可能就會入手

下年買A7R3仲低 就黎忍唔住

平幾k又齊鏡 機身又夠細
雖然鍾意Panasonic 機， 但部s1r size/價錢都大過a7r3

睇L mount rumors ，話1月7號有機會係CES會議公佈S1&S1R既詳細價格同價錢，終於要黎啦！

好期待, 但已經有啲忍唔住入z6了

忍住啦 nikon拍片真係麻麻

佢支kit lens 應該係24 105 f4
應該唔係sony 個支kit 咁雞

話事話，canon好似2月尾會發佈EOS R pro，今次真係1516，搞到3個月後勁多FF無反機選擇，自己心底係想買canon，我都知自己好矛盾，之前就踩canon擠牙膏，其實係想佢好，如果佢呢部EOS R pro既功能靚仔返少少，可能我真係會去canon

佢加翻防震同4K 唔好crop太多 已經好好

呢部都唔知幾錢
可能開到兩皮中

咁S1R都預左佢淨機2皮中既，不過如果功能、價錢相近，好難唔選擇canon而去panasonic

如果canon新機同panasonic差唔多時間出， panasonic都係抵死
雖然我覺得canon同價就唔會比panasonic好， 好就一定唔會差唔多價

我諗佢部EOS r pro個定位應該係5d 4個level，明顯依家部EOS r係同6d2同定位，係5d4之下

無計啦，我都開始唔太想等

Eos r pro 加埋鏡應該nikon z7 kit 價 可能近三皮
sony 部a7riii 真係頂爛市， 呢個價 其他機點比

A7r3始終出左就黎1年，其他新機好正常無得同佢比，如果部機個touch mon唔係廢，我諗我會買sony

有幾頂??

皮八有部係星際擺咗成個月

講真， a7iii 性能上已經好過Eos r z6
a7riii 同nikon z7 同級咁濟 ，可能更好
但係兩部價錢差成節

但偏偏上年出嘅A7R3 除咗個touch mon/menu之外， 其他都唔俾z7差

所以真係要睇panasonic呢兩部新機同canon部EOS r pro點樣反擊

買左r3半年 仲未用過touch mon
Menu用慣左都ok

我本身都諗住等S1R, 但A7R3個價真係
用過就知操控係p記好d, 但A7R3 size真係夠細

我買果陣個價唔好呢

師兄你用左一排A7r3，個touch mon係咪好流，另外影出黎個顏色係咪真係唔掂

你當冇touch mon啦， 顏色就可以接受嘅， 係直出嘅話，影紫色有時會變咗藍色

所以我咪一直插晒鬼，2018年竟然可以無完善既touch Mon
顏色差得咁緊要😥

其實色都OK既...

早幾個月我都係諗住買a7 3/等S1
但到最近等到冇咩新消息,見到a7r3個價同a7 3先差3500
心大心細唔知仲等唔等S1好

分分鐘canon新機出先

如無意外，1月7號正式發佈S1/S1R

最衰我始終接受唔到個touch mon

Canon個部新機好似係2月尾發佈，睇黎會同S1同S1R齊齊係3、4月開賣

等埋CES發佈睇定價
如果s1定價都同a7r3差唔多咁買sony算數
canon個新mount其實好吸引 如果唔係部EOS R咁雞應該唔洗諗咁多

香港信興咁進取 到時A7R3再跌少少， S1可能貴過都唔出奇
Canon新果部機都肯定過2萬

其實我好少用touch mon, 就算用緊gx8都少用， 仲成日反轉個mon黎用 所以覺得ok

快D 一月公佈spec

倒數兩星期
好期待個價錢

希望平過z6
z6 貴到呢

應該同z6個價相近

其實呢個價幾貴下，eos r a7iii 個價真係屌打其他機
Eos r 性能上係差既，a7iii 對比起z6 有過之而無不及
不過nikon z6 kit lens 係靚既

睇下S1到時出黎個表現係點先，如果唔掂就買z6，加上z6出左一段時間，相信可能會減價添

只要S1個AI DFD 對焦技術靚靚仔仔 我實埋單

希望真係好左

其實都無得揀，S1唔掂，咁就實買Z6
Canon個部買唔落手，佢個部新機又要2月發佈，同埋價錢一定淨機2萬幾
Sony 得返部A7R3可以諗，價錢正，但真心不愛sony

不過我覺得G9 個AF都接受到，唔係好差姐
當然sony eye af 真係好屈機

再講真係忍唔住買nikon

倒數11日

DFD 影相講真唔差啵， 係拍片差D
唔常拍片無咩影響

但今次強調到世界首部4k 60p，如果影響到拍片，咁就未免浪費左個強項

用GH5 ，最新 firmware 拍片 AFC 我覺得冇咩大問題

其實panasonic影人像 JPEG直出 顏色o唔ok

基本上各家JPG 直出色水係哂下面

自從firmware upgrade, G series AF 都唔差
下面有條片係G9 and Z7 af

唔該晒 師兄 等我一目了然

師兄黎緊你諗住買S1定S1R?

如果真係買，s1 夠用
不過應該都係睇埋死馬部機先

有錢我一定買S1R

唔聞相 ，24M 夠哂用啦
47M有D哂位， 卡都好快打爆
仲未計佢玩high. res

咁其實M43都夠用啦

DR, ISO 唔得嗎
自己用緊panasonic g85
最多都係上到1600 ISO
夜影都係靠大光圈同防震拉長快門影
但長快門有人會好多影

S1R太貴啦 傳聞機身連鏡頭kit set應該賣50萬yen

即係同Z7差唔多

好似仲要貴多千幾二千

我都係繼續用返A7R3算

A7R3始終唔夠襟用，防水功能亦差

如果L mount 有加埋Pentax 就好

其實想奧巴入埋黎
之前睇新聞，話奧巴有註冊到幾枝全片幅鏡頭既專利
有機會想自己創個新mount，想自己走出黎同幾間廠鬥

今年間間同時間都轉佢冇轉, 等多年都已經太遲

佢再死留M43真係等死，遲早一定要搵人合作搞全片幅

除非佢部FF 既防震都做到m43 咁勁
Olympus 防震真心屈機， 好過松下幾條街
佢半下快門後，個畫面好似啜住咁

但淨計機身,M43已經大部過FF...

OMD em5ii 細過部 a7iii 啵

Em1呢？

em5ii 個防震都已經好好 (still)

罪大的確做得好細，另外我個人認為佢其實可以做到em5 咁既size ，不過同em5一樣唔好揸手同外型好業餘，打唔到入專業市場。

用用下都中意寧願係單反外形咁既，好過復古外形
好揸手好多，同埋感覺係專業D

如果部A7R3尾指位都放到會更好

Sony就係唔着重操控先弊

不過panasonic既公關真係差到無人有 lumix既香港區連個ig channel都無 想人撐都撐唔落

香港代理賣飯煲架, 賣相機既咩

倒數6日
好大機會6日之後就正式發佈lumix S1&S1R

靠順興嘅話就真係食得屎

你講得岩呀 唯有靠識貨之人去買lumix既產品支持下

倒數5日

Panasonic is delving into the full-frame game with the upcoming S1 and S1R Cameras. They have two offerings with the S1 at 24 MP and the S1R at 47mp, the S1 will be around $2500 and the S1R looks to be clocking in at a whopping $4500, a couple of hundred dollars more expensive than their Canon, Nikon, and Sony counterparts.
S1淨機賣到1萬9千幾港紙

淨係EVF都估到唔會平

定價咁貴
我買a7riii唔好？

可以選擇買A7R3，不過官方未公佈價錢，上面內容不能作準。

始終sony直出色彩、操控感覺、半殘touch mon係佢令我卻步原因

EVF4百幾萬像素 又4k 60p 一定唔會平

panasonic s series 大把賣點
dual is
better evf
4k60
weather seal (講真罪大三防真係麻麻，最好始終都唔係佢)
反而想知塊sensor 係罪大定自家野

就係自家野先大聲...

sony而家腳軟緊

呢個像素似罪大cmos z6 z7 個塊

係自家野機會好大，因為panasonic仲諗住下年2020出8k產品去迎合奧運

S1唔知 但S1R應該自家 因為像素多過z7

拍片真係得Panasonic，可以同sony一戰，當然要驚下

日本得三大廠出大Cam

Panasonic
Jvc
Sony

電視台得
Jvc
Canon
Sony

(L5) Panasonic will have a special press event the last week of January

Our trusted sources confirmed to us that Panasonic is organizing a major press events for the last eek of January! Panasonic has invited all big store dealers and journalists in location in USA, Europe and Asia.

要等到月尾

Z7cmos像素好似都 46.8千萬
不過無用哂

468x 萬先岩

有少少怒火，仲要月尾先公佈，2月我直程等canon EOS r pro都得啦

spec 都未公佈

依家panasonic就係唔知月尾定7號公佈S1/S1R規格 依然未有確實消息

等埋囉
不過以canon 性能 4k 應該都crop 到傻
同埋唔知有無ibis
佢好似未有機整到有ibis , 莫講話dual is
我諗防震同拍片都係panasonic 天下
可能S series 係防震最強既ff
panasonic 三防又強
鏡又有死馬加持，平鏡大把野玩
canon 賣點得膚色同dual pixel
鏡都未必夠sigma +panasonic 兩間廠出既鏡多

Canon係衰在唔肯聽支持者既心聲，而且都已經2019，某些基本功能都唔肯比足，確實令人卻步！ 如果無鏡頭包袱，根本唔會諗canon。遺憾既係sony某程度上又擠牙膏，個touch mon竟然係無得用黎揀menu，sony又真係唔實淨，防水又唔勁，驚佢好易壞。

等埋panasonic 啦

今晚凌晨兩點會開press conference，唔知會唔會發佈S1或S1R既詳細規格，如果無就要等月尾啦

3月底上市

坐等Sigma

根本佢想等Eos r pro 出左先，再出過強過佢既spec 打佢

點睇都係等SONY

一直都講左係3月開賣

似係等sony部A7S3，但sony一直唔肯出

我覺得panasonic根本唔怕canon出機 😂😂

月尾先會再有個特別發佈會公佈S1同S1R既全部規格

好似話今年唔出，2020出

2020即係出8k啦

仆街 A7S3佢收埋到幾時

9月先岀都唔岀奇

同意
等得 eos r pro 點睇都係canon 長期用戶
點會理你pana出咩機
再者我估eos r pro 係對應 5dsr
對pana 冇乜威脅

pana 真正競爭對手一定係sony
但係等a7s3 出真係不智
點都係等出咗機搶咗市佔先

A7s3 應該今年下半年
2020應該出a9ii 備戰東京奧運

Pana有心想留低顧客，但又唔肯盡快公佈全部規格，又真係令人好嬲

有心買 full frame 早就買左 Sony / Nikon / Canon
唔好等啦，就算 Panasonic 有心，信興都冇心賣相機比你啦

所以我同時等緊EOS r pro 只要有返雙卡槽 我諗我會揀返canon

咁樣等都幾辛苦
有冇考慮過用C200算?

唔太辛苦 因為唔急用

急住用買咗sony

巴打你今次真係太心急買sony啦

Z6/z7會追加眼控對焦呀

20k內買到A7R3算係咁啦

痴線 無斷斷整埋個眼控對焦出黎 差唔多乜功能都齊晒 唔洗等Panasonic

sony eye af已經過咗三代

好似會比EOS R更入門

2月唔係會出高階機咩？

唔急用
不過都買咗sony 頂癮

會等canon EOS R Pro 如果勁貴或又唧牙膏
咁就z6或者S1

咁我寧願買罪大a7iii or riii， 除左touch mon 差D 無野比唔上nikon z6

仲有唔好渣手 操控麻麻

cmos係自家定係 sony, Samsung.........

唔知支24105同70200光圈係4定2.8-4呢

L-rumors 話1月30號正式發佈

啱啱到動物 eye af

有動物眼AF，個更新幾良心，唔使等下代機就有！

Sony又玩擠牙膏 明明一早研究完動物eye af
不過我都等S1出埋先😏😏

2019先更新先有eye af嘅，究竟邊個先係擠牙膏呢

不過我唔理啦 因為我無諗過買sony
繼續等S1

無人要你買Sony啵，唔好表錯情，係講返事實邊個先係擠牙膏

你知唔知乜嘢叫擠牙膏

2018年9月先發佈嘅動物眼AF，半年後技術成熟就透過更新俾2017出嘅A9同A7RIII同2018年5月出嘅A7III，唔係留俾下代機先出都俾佢講到擠牙膏
反而2015年已經有嘅EYE AF，2018年9月出嘅機一出就冇，要等到2019年更新先有，唔知邊間先係擠牙膏呢？仲打鑼打鼓話唔使等S1R啦！
佢啲擠牙膏標準雙重到呢

話之邊個擠 我剩想繼續討論lumix s1

我想講nikon , canon 同埋sony 我都講過晒有擠牙膏 點雙重先

出ff 唔係問題

問題係要返 m43 果size
整部gf 系列body 的 ff 機先叫有競爭力

原來有人一直等機會搵位入我 咁無計啦 唔好忘記呢度討論緊咩機 咩牌子 唔想討論呢部機 請走吧啦

好難做到咁既 想用返gh5既大細

講事實就係搵位入你，被害妄想症呀？ 呢度淨係準討論P記嘅話你就可以講Z7同EOS R同A7其他人就唔可以？

人哋提更新有動物AF你就咩資料都未知話罪大係擠牙膏，動物AF係幾時發佈㗎？A7RIII，A9，A7III幾時出㗎？

講真，我覺得佢 動物af 係被nikon 話加eye af 而推出黎
以前得佢有eye af 就有絕勢優勢， 而家nikon 又話有
變左無咩特別
仲唔更新左animals af 出黎

上年 9月果陣講左會有base on AI 的動物Eye-AF
Panasonic 好似都會玩Ai AF

係呀 S1/S1R會用AI

呢位把打心水清，上年9月photokina已經發佈講會出動物眼AF技術，唔係因為Nikon 係2019年CES發佈出eye af逼到先有 ，好心啲唔知頭唔知路嘅唔好亂噏！

eye af唔係得「有」同「冇」，都有程度之分
Sony都經歷咗幾代，由gimmick去到真係好好用
第一代：AF-S + 額外自定鍵觸發，要超大頭先detect到
第二代：AF-C + 額外自定鍵觸發，側少少面都冇問題
第三代：AF-S半按快門觸發，AF-C + 額外自定鍵觸發，大側面/帶有色眼鏡都detect到
第四代：AF-S或AF-C都可以半按快門觸發，動物eye af，自選左右眼

我意思係佢因為nikon 先提早推出更新，老實講佢可以下個月先講又得，早一個月講又得，反正佢又唔係推即時更新。咁岩今個月講，分明回應nikon

呢個可能性的確係有嘅，上年九月發表呢個技術，今年四月先開放更新，用中間呢半年時間用嚟tune好啲個動物眼AF同實時eye af，調整技術都需要時間嘅，早三個月發佈更新消息來回應Nikon亦唔出奇！

gh5 size都算係男人size 相機
用唔到女神代言

女神繼續GF機咪算囉 我都想佢代言S1

搵Kiko 都ok

我覺得佢地間間廠都做到細SIZE FF, 但唔會去做 ( SONY都做到RX1)
做左非FF機真係唔洗賣

佢地做到就去細底全面FF 啦
跟本未做到,
暫時既技術, APSC 極限係GR, FF 極限係RX1

有無手足等緊Sigma出
好鐘意Merrill出啲顏色

時間未明 難以等

總之求其一個女神都得

RX1 行鏡間快門先可以咁細部
換鏡機 好少會用鏡間快門

真係點搞法，聽講出EOS R 入門版機先，EOS R PRO仲要過一排先有，睇黎唔洗等，即係逼我係SONY,NIKON同PANASONIC之間揀一個

FF Sony 已經一大班人用最穩陣

sony始終係防水能力方面弱雞，touch mon又唔可以揀菜單
我諗等埋S1出黎，就係NIKON同PANASONIC揀

Sony d鏡都幾貴

係呀 上一上sony store一睇 見到啲鏡既價錢真係怕怕
仲有幾日S1同S1R就會正式發佈，到時就知道全部規格，咁樣相信會幫到做最後決定

panasonic 應該機鏡都會係最貴 nikon機貴鏡平D, SONY 機平鏡貴d

如果sony襟用,我真係會買佢,可惜

屌佢老母 A7S3幾時出呀 出部A6400托咩

出到你唔會買得起㗎啦

仲有幾日就可以知S1全部規格 快啲啦 等左成4個月

間間廠係到等對方出先 等到佛誕咩

點解咁講

一定好貴

4199美金

l-mount唔係一樣貴咩

鏡都唔方平去邊
靚嗰批鏡Leica加持

可以買部中幅玩

咁即係你買nikon 啦

Sony A7R3 vs nikon z6🤣🤣

睇埋panasonic價錢先啦

panasonic快啲正式發佈兩部機啦 相信黎緊幾日會發佈 等到頸都長

I-rumors正式確認 1月31號正式發佈兩部機
終於黎啦

希望S1價錢同EOS R及Z6差唔多啦

留名學野

學乜野？

做龍友點睇

你有興趣做龍友？

考慮下 好悶

Panasonic S1
24MP
L-mount
4k60p
Dual IS (in body stabilization and in lens stabilization)
Contrast AF (DFD technology)
Industry highest resolution EVF (Rumor: Could be 5.6 milion dot)
Deep learning AI
1 XQD and 1 SD slot
3-axis tiltable LCD
100% weather sealing
High Resolution mode (eight consecutive images are captured while shifting the sensor)
HLG Photo
Ships in March
Rumor: Price around $2,000

Panasonic S1R
47MP
L-mount
4k60p
Dual IS (in body stabilization and in lens stabilization)
Contrast AF (DFD technology)
Industry highest resolution EVF (Rumor: Could be 5.6 milion dot)
Deep learning AI
1 XQD and 1 SD slot
3-axis tiltable LCD
100% weather sealing
High Resolution mode (eight consecutive images are captured while shifting the sensor)
HLG Photo
Ships in March
Rumor: Price around $4,000

Panasonic S lenses:
50mm f/1.4
24-105mm f/4.0
70-200mm (Rumor: f/2.8)
唔知個價錢會唔會真係咁貴呢

S1如果真係2000美金，我諗實大把人衝去買

s1 好大部

掛住睇S1R $4000

同z6差唔多大

講求操控 唔會細得邊

睇相比a7iii 大成個碼

幾靚仔，如果個肩屏用埋Xh1果款就正

講操控，XH1 唔差，都只係同A9 差唔多大

70200同24105都係F4, 支70200點解會咁大支

哈哈 等sigma鏡
師兄你仲咁留意S1同S1R既新聞，係唔係放唔低

我反而想睇sigma會唔會出RF-L既鏡頭轉接器，好想用canon RF 鏡

會留意下, 但部機真係太大部

好似仲大部過nikon 部z6咁
不過z6當時未賣之前，剩睇片都覺得大，點知實際又唔大
始終要睇實機先知

我反而好想用S1既BODY+CANON RF鏡 perfect組合

大部就一定啦
我怕你想得太多

Bigma聯盟

師兄你知唔知我等緊S1個對焦表現炸，如果唔多掂，我去nikon啦
部EOS R Pro應該年尾先有 等唔到

哈哈 1月31號幾多點🤣 我諗都係要等到1號朝早先有詳細資料

finally !應該一公佈好多youtube review

70200 唔係話 rumour confirm 2.8 咩？

補一補 source

1號朝早訓醒 就會有勁多review

係F4 更新左新相

張相唔係24105f4?

S1真係成部單反look咁 係幾靚仔 雖然大左啲

LUMIX S1R
47.3 million pixels Full size sensor · Low pass filter less
5-axis hand vibration reduction within the body with 5.5 steps of effect
Dual IS 2 with 6 stages of effect
4K 60p / 50p video
Sequential shooting performance: 9 frames / second (AFS), 6 frames / second (AFC)
6K photo at 30 frames per second and 4K photo mode at 60 frames / sec
5.76 million dot EVF
The finder magnification can be adjusted from 0.78 times to 0.74 times or 0.7 times
Movable rear liquid crystal with 2.1 million dots
Dustproof · Drip-proof · Low temperature-10 °
Picture of 187 million pixels (16,736 x 11, 168) can be created using high resolution mode
Advanced Artificial Intelligence Technology Detecting Humans, Cats, Dogs and Birds
Size: 148.9 x 110.0 x 96.7 mm
Weight: 898 g
Overseas price: Body 3, 399 GBP, lens kit 4, 199 GBP

LUMIX S1
24.2 Million Pixels Full Size Sensor
Maximum standard ISO 51.200
It can create 96 million pixels (12,000 x 8,000) images using high resolution mode
Size: 148.9 x 110.0 x 96.7 mm
Weight: 899 g
Overseas price: Body 2, £ 199 GBP, lens kit 2, 999 GBP

S1R塊CMOS 47.3 million pixel
Z7 46.89 million pixel
姐係唔同CMOS ，自家野？？

個EVF

但個重量.... 成900g

900G BODY呢下真係幾撚痴線喎
咩料

Size: 148.9 x 110.0 x 96.7 mm

如果係真
個size仲大過d850
咩事而家

成部單反咁重，panasonic傻左，睇黎個EVF影響左個重量
依家要重新考慮下

s1資料好少，係咪有啲野收埋左
S1連拍應該有12張，同Z6一樣

個價錢用英鎊計，好貴啵

佢整無反唔係純粹為輕
同埋佢都講no compromise

原來無承諾係咁解 中招啦

唔緊要 夜啲想知道晒成個S1規格
但個價英鎊好貴

拍片係咪internal 10bit 422

睇幾錢美金好d

希望係2100美金 佢依家係2100英鎊

如果拍片好似GH5 咁強 真係一部機走天涯

GH5S就難講d, 但同GH5比就一定更強

S1應該係

佢個時一公佈，睇佢張圖已經知又大又重啦

4k60p 10bit 422 即屌
除非a7s3 一樣spec既話到時再諗諗

無諗到咁重 我諗應該係想4k拍片個陣散熱散得好 所以咁大部

淨係機都900g
仲要唔知計咗電池未

留名等開箱， 點睇都唔覺得A7S3會係呢部上市前出， 除非SONY真係驚pana會做得起

sony唔知想等到幾時

l mount rumor 話UK 已經有得pre order

個網早左放出黎, 而家已經冇左, 但同果個網其他機比好似差唔多價

又話呢幾日出????出左係邊

Panasonic延遲左發佈時間，明晚香港時間7點先正式發佈

香港時間明晚7點正式發佈呀

50.4 3000 usd
24 105/4 1700 usd
70 200/4 2300 usd

師兄 果然比你講中 機貴 鏡又貴 可以放棄啦 今次
半年後我買Z6

「事後孔明mode」
Panasonic + Leica +Sigma = 過水濕腳*3

呢個係英國定價英鎊價直接兌返做美金， 英國本身其他機都貴， 美國個定價一定唔係呢個

Z6 2099英鎊， 其實唔係差好多

f4

等正式發怖啦， 將支F4 計落pro應該都唔簡單。。。

睇下天日點啦

哂鳩氣，痴撚埋leica 度預左變奢侈品路線

70-200 冇得呃人 環境係唔夠光就一定要用到 2.8 , 同 F4 係兩回事 , 仲有散景都差好遠

其實真係要睇哂成個system
仲要睇埋sigma 既鏡頭

不過都要我諗都要2年後

10bits internal 要課金解鎖

l mount 有死馬加持 根本唔怕無靚同平鏡用 只係遲少少先多鏡

要比錢買個software，但總好過完全無，不過4k 60p 8bit係無crop加，呢樣夠晒抵讚
睇個樣係唔想踩到盡，想留返條路比sony部A7S3 出4k 60p 10bit

仲要係4k30p

佢想比路A7S3行😆 又係夾好晒

同另外3部FF無反size對比

始終想睇佢用AI對焦想玩啲咩
佢個重量真係好難接受到 kit鏡似無24-105

有疑似spec了

video得 420 8bit /10but

好似除左防震好D, 超靚EVF, 有假NR之外都唔太特別...

特別重特別大，仲有特別厚

加埋電池千幾克😆
唉

單反與無反再無重量分別

專心等a7s3

我諗我都專心再等 都唔知等咩好

4k 60fps no crop 啵
雖然8 bit 420

重量 重量

散熱好就得
好過輕得濟，過熱

一定好好

可以慢慢等， 兩間大廠出新機sony都係一支鏡去應付， 而家可能出支靚少少既35 1.8而家夠同3間廠玩

仲重過5d4 科技越進步 鏡越大 機越大

岩岩eva1 出左更新有10bit 4k 60p
我諗佢唔想同eva1重疊

算啦，一開始mirrorless強調輕
根本就唔關無反事，係關M43細sensor事
Full frame鏡就一定要咁大碌, 呢個物理定律

都係 師兄講出事實 不過想細都得 好似sony咁 犧牲操控就做到

唔會勁細勁輕都無理由仲大過單反嫁
小個反光鏡多咁多位返黎
無反成千g 其實真係唔太合理
幫唔落喎
佢成個size大到d850咁
配埋死馬d啞鈴鏡,真係痴撚線咩
其他人地罪大支24.4都證明左 係可以做得輕細但質素都一樣ok

好慘計埋panasonic 現階段S/N/C/P無一部全片幅無反岩心水 都唔知如何是好 唔通真係要等8-9月部EOS R Pro😩

做得輕細咪貴

可能真係技術唔夠

最主要係點解會做到機身咁重 難解難明 如果你加埋電池 800幾克 我接受到 但依家

S1 / S1R trailer

9 mins to go

睇左s1個trailer見到部機好正
但真係大部同埋重 個EVF都好正
寫明有422 10bit update不過要課金

有S1開箱片

個包裝好型

好似用罪大最新 evf

想快D睇review

S1連24 105 kit 鏡2萬6千幾港幣 唔算離地

S1R入得過

粒電3050mAh 比A73粒電仲多1000mAh，咟唔知影幾多張度，個EVF應該好食電。

cls 大成個碼

工作機應該唔錯

對於大眾唔係咁吸引

用緊a7ii 想轉 S1

因為乜而唔升A7iii既

想試新系統姐， canon部R showroom試過買唔落手，唔鐘意佢個touch bar, z6z7 部機又肉酸

咪等S1

1.5x

All LongGOP

其實好多人都將a7加bottom grip ，因為正常男仔手根本尾指無咩位放 ，同埋佢無Top LCD 一定細部好多

4k60fps 10bit422 1.5x crop 又有邊間做到

冇

最勁都係得 X-T3 4k60p 420 10bit 200mbps APSC 再 1.18x crop

422??

個價錢。。除左on 9 唔知講咩好

完全失望 之前仲吹到幾勁幾勁 420 8bit 仲要crop

遲下比錢可以unlock 10bit 422 video feature

無反黎講機身實在太重 鏡又貴人好多
拍片用到咁貴寧願用c200
影相用到咁貴咁重寧願1D
想portable寧願揀bmpcc a7
好似都未夠競爭力

有幾貴？其他FF無反平好多？

但拍片高iso仲勁過A73...

AF睇黎唔洗有期待
As for video, the autofocus seemed slower than on Panasonic's GH5 Micro Four Thirds cameras, though hunting was minimal to non-existent. Video face-tracking was again not quite as quick and accurate as on the GH5. Overall, the system was not bad, but lagging behind Sony's powerful eye AF system. However, these cameras aren't final production models and don't have final firmware, so we'll reserve judgment for a full review.

PDAF 都唔用, 繼續用佢個快速對比式對焦
對焦以後計我覺得canon 會更強, 佢個duelpixel 好impressive

今時今日PDAF 已經係基本配置啦

唯等EOS R Pro 啦 繼續等繼續等

鬥iso點會用A73鬥, 係都係A7S2/ S3(未出)

其實你買黎for咩用途

想有防手震 想有2張卡槽位 另外可以一機兩用 影到相又拍到片 重量又唔洗太重 但又唔想部機操控差 就係咁簡單

Sony囉

why not Sony then???

Sony操控麻麻 同埋touch mon無得用黎揀menu
如果唔係 我諗我買A7R3 我8-9月就要用機 所以都煩緊

APSC可以諗XT3 XH1

暫時主要想直上全片幅 所以暫時符合晒我想要既野 真係得sony同panasonic

但panasonic部機身真係重過頭

咁你應該等下a7iii 下一個firmware update之後再睇下點

點解呀？ 有咩新增功能？

animal eye af, real time tracking

衰在sony機 防水防塵唔多掂呢 同埋接受唔到個touch mon揀唔到menu 就係呢兩樣野阻止我想買既意欲

你要做戰地記者?
只要唔好底浸水，其他位都封得幾好

有my menu, fn menu, 加埋自定掣，menu touch唔touch到有幾大影響?

我覺得似係佢自己對Sony有bias多啲....買部機搞咁耐都買唔到

sony a7iii 除左太細部 操控唔太好同touch mon 之外 無得輸

啪啪

就算有touch menu，佢都唔會滿意㗎啦 ，根本Sony就唔適合佢，P記出啦又嫌大同貴，佢都係索性等Canon吧啦！

你所講擠牙膏嘅動物眼AF ，同實時人眼AF，不過Sony都係唔啱你㗎啦，你索性等CANON俾咩牙膏你把啦

其實其他廠出d 機完全無威脅，罪大下一部真係好難期待有咩大進

用左Lumix m43有8年，見到部機咁大咁重有啲失望。
應該都會入手，不過會等到出年有定焦廣角先買，到時又會平啲。

冇眼睇
望落好似好多好有睇頭
原來又係炒冷飯
死馬真係

原生l mount有乜問題？

冇話有問題
不過係證明咗死馬對L mount 嘅投入程度

新鏡點都係出左自己機身先會發佈啦

a7s3應該冇乜野好期待了
最多加返個4k60p 8bit 420

係重左啲既

可能有crop添 有限時

Real time tracking 要A9先有

Panasonic 今次係出相機,拍片廢好正常
除左GH 係特別target 拍片

算唔算bias?

如果A7S3收埋咁耐唔出 如果出D咁既SPEC一定令人好失望

S1 拍片已經好勁

直頭係啦

sony ff 係平民玩得起
nikon panasonic ff就真係有錢先會玩
Panasonic ff 根本上all in one , 背光制都有埋
貴就無可厚非
如果你叫我買nikon or panasonic, panasonic no doubt

明白師兄諗法 如要N/P選 當然P

有機會係咁 似佢地幾間大廠背後有協議咁 大家唔好整死大家咁

十成九都有，整死左sony半導體就蝕大錢
無人買，變左研發成本都無埋

S1 唔知香港幾時出

佢地都唔想頂死自己D拍片機
EVA1/FS5/FS7

睇發佈會個陣話4月頭 香港唔知同唔同步

睇呀lok段片 個AI對焦好似真係work 加上係工程機 最終版本可能更加好

仲唔係bias 撚

其實幾皮一部相機對好多人黎講都唔係咩錢

因為分期付款

整死Sony半導體 ？？？Sony淨係賣for 相機嘅cmos ??天才

nikon 對比p 唔算貴啦。。

買隻錶都買唔倒啦好老實....

直頭bias到爆啦，睇佢對Canon一部未出嘅機連spec都未知就凡事用好嘅方面去猜測，但對罪大A7SIII嘅spec就凡事用唔好嘅方面去猜測
你睇 佢對Canon幾寛容 ，話Canon部入門無反拍片得全高清都收貨，如果係罪大咁出嘅話，我諗佢會將罪大鞭到一無是處都似

快D出

唔怪得 S pro 鏡咁貴
又係奶鏡

135 黎講支50.4 有機會係暫時最勁一支
機身又落足料
唔心急等水貨平多幾千真係超級引
有無人覺得佢尼部機個外形設計係135黎講最靚仔？啲比例線條比人一種好專業嘅感覺

外型重量同單反一樣了

呀lok既片都有講 似一部APSC既單反咁重

咁用緊m43 真係 0 興趣升級

如果想輕啲轉去nikon,canon或者sony啦

是旦一枝FF鏡都重過部機

SONY啲機都叫輕咪撚玩啦

你同M43比?

cp+
sigma ff有搞作
好似

有新機先會有新L Mount鏡

9月先出？

都算快啦， panasonic 一早想出FF, 又整過SL, 快出都唔出奇

你咪玩啦on9仔

俾eos rp呢啲牙膏機搶哂風頭
P記變謝師宴毒撚

對唔住囉我唔用垃圾機

支鏡重過手榴彈

唔知panasonic 支50 1.4 勁D定canon 支50 1.2勁D呢

照你所講所有FF以上既機都係垃圾

條傻鳩係富士界既貓蛇
唔撚洗理佢

LUMIX S 香港幾時出呀

4月

佢都唔係fujj界嫁
入fuji post都周圍咬人

佢成日用支8-16出啲濕鳩爛相

係，佢d 相爛到死，仲好意思貼出黎

香港快D出S 啦

產量得咁少，應該有排都未有貨返

點解會咁少

仲未有官方消息

未必有行貨

咁就實有

好明顯行奢侈路線
定價高，產量少，利潤高

咁少...

學埋 Leica 咁玩法

咁樣有排都打唔到sony.....

係咪唔想咁快打放棄M43?

SIGMA 發佈 MC-21 轉接環 用於 L-Mount 相機
該 SIGMA 轉接環 MC-21 允許用家將 SIGMA SA 和 SIGMA 的 Canon EF Mount 可換鏡頭安裝於 L-Mount 的相機機身，增強了 L-Mount 系統的擴展性。

官方發布位置：

唔知LUMIX S1 KIT 大約幾錢

sigma foveon FF 1:1:1
仲好似係BSI cmos

重到點解唔留守單反。。。。。

60mp
顛啊！

中幅都唔夠打

唔知S1 KIT SET 香港會大約幾錢?

仲要睇佢processor 等硬件配置
攪唔攪得掂佢粒sensor 先得架

咁多年都係, sensor 勁其他屎
變到無人想用佢d 機

痴埋leica p 記度應該有d 技術奶到掛

m43 p 同 o 都無咩技術交換啦

本身sigma就有幫p記整m43 Leica 鏡
好耐已經係
並不是由三家宣佈共同發展L mount開始

結論:不要想太多

S1 AMAZON 有價錢 同 得訂KIT SET

KIT SET 計返都要成大約$27000 港紙

咁貴點玩呀大佬

但眾觀而言，暫時pan記無反最全面，唔知影出嚟嘅顏色同其他廠點比較

依家想買EOS R / s1 kit set , 不過s1香港官方價未出，等佢出埋先再決定買canon 定 pan

S1 貴過eos r 好多wor

輕鬆啦

仲未有新消息

rip